[
  {
    "id": 1,
    "type": "single",
    "question": "2024年如视有哪些新能力，新场景？",
    "options": [
      "打造了覆盖大、中、小空间、物体三维重建产品矩阵",
      "通过复合的技术路线实现各领域的创新技术研发",
      "打造了功能强大的VR编辑器，用户可以对VR产物进行各种编辑动作",
      "推出了包括伽罗华P4、庞加莱、REALSEE G2智能云台在内的新一代采集设备"
    ],
    "answer": ["D"]
  },
  {
    "id": 2,
    "type": "single",
    "question": "什么是SLAM？",
    "options": [
      "通过专业软件或特殊算法拼接成一个球面图像，模拟全景的展示方式",
      "即时定位与地图构建，传统上主要用于解决机器人在未知环境运动时的定位与地图构建问题",
      "将球形全景图切分为六个面，以便于计算机处理和表达",
      "高动态范围成像，是用来实现比普通图像技术适应更大曝光动态范围、更大的明暗差别的一组技术"
    ],
    "answer": ["B"]
  },
  {
    "id": 3,
    "type": "single",
    "question": "什么是HDR？",
    "options": [
      "即时定位与地图构建，传统上主要用于解决机器人在未知环境运动时的定位与地图构建问题",
      "将球形全景图切分为六个面，以便于计算机处理和表达",
      "高动态范围成像，是用来实现比普通图像技术适应更大曝光动态范围、更大的明暗差别的一组技术",
      "通过专业软件或特殊算法拼接成一个球面图像，模拟全景的展示方式"
    ],
    "answer": ["C"]
  },
  {
    "id": 4,
    "type": "multi",
    "question": "伽罗华有哪些型号？",
    "options": ["M2", "P2", "P4", "F2"],
    "answer": ["A","B","C"]
  },
  {
    "id": 5,
    "type": "tf",
    "question": "伽罗华采用高精度激光雷达和超高清高感光彩色镜头，在使用和产物方面具有显著优势。",
    "answer": ["True"]
  },
  {
    "id": 6,
    "type": "tf",
    "question": "由于使用激光雷达使得伽罗华在成本与部分物品建模上没有缺陷。",
    "answer": ["False"]
  },
  {
    "id": 7,
    "type": "tf",
    "question": "传统多目扫描仪的基本原理是【双目视觉法】，在2米以外误差可以达到5%-10%左右，并且可能会损失空间内物品细节。",
    "answer": ["True"]
  },
  {
    "id": 8,
    "type": "tf",
    "question": "定点式扫描需要将设备放置在空间不同位置上放置进行扫描，并需要在空间内移动位置直到空间被完全覆盖。",
    "answer": ["True"]
  },
  {
    "id": 9,
    "type": "tf",
    "question": "庞加莱（Poincare）是如视于2023年6月推出的一款自主研发的SLAM激光扫描仪，不同于此前定点扫描的方式，操作人员可以使用庞加莱对空间进行连续式的扫描采集。",
    "answer": ["True"]
  },
  {
    "id": 10,
    "type": "tf",
    "question": "庞加莱（Poincare）的基本原理是【TOF法】，其内置16线激光雷达，探测范围可达120m，每秒可获得320000点。",
    "answer": ["True"]
  },
  {
    "id": 11,
    "type": "tf",
    "question": "全景相机是如视于2017年11月发布的首代轻量级VR采集方案。",
    "answer": ["False"]
  },
  {
    "id": 12,
    "type": "multi",
    "question": "VR编辑器支持哪些层级的信息编辑？",
    "options": ["VR层级","面板层级","空间信息层级","产物层级"],
    "answer": ["A","B","C","D"]
  },
  {
    "id": 13,
    "type": "tf",
    "question": "鱼眼镜头是一种焦距为16mm或更短的并且视角接近或等于270°的镜头。",
    "answer": ["False"]
  },
  {
    "id": 14,
    "type": "single",
    "question": "庞加莱是如视2023年正式发布的手持实景扫描仪，下列关于其描述错误的是：",
    "options": [
      "庞加莱内置16线激光雷达",
      "庞加莱探测范围可达120m，每秒可获得320000点",
      "庞加莱利用SLAM技术扫描空间场景实现三维重建",
      "操作人员只能通过手持庞加莱设备在待采集空间中移动，不能车载"
    ],
    "answer": ["D"]
  },
  {
    "id": 15,
    "type": "single",
    "question": "目前尚不适配的全景相机品牌是？",
    "options": ["理光","Insta360","小红屋","大疆"],
    "answer": ["D"]
  }
]

